[
    {
        "question": "Cosa si dice un pinguino a un altro pinguino?",
        "response": "Ti voglio come a ningüino"
    },
    {
        "question": "Cosa si dice un cieco a un altro cieco?",
        "response": "Ci vediamo dopo"
    },
    {
        "question": "In cosa si somiglia un ago a un poliziotto?",
        "response": "In che entrambi prendono"
    },
    {
        "question": "Cosa si congela quando si scalda?",
        "response": "Il computer"
    },
    {
        "question": "Quale frutta ha molti occhi, ma non può vedere?",
        "response": "L'ananas"
    },
    {
        "question": "In quale lingua comunicano le tartarughe?",
        "response": "In tartarughese"
    },
    {
        "question": "Come chiama un poliziotto sevillano la sua pistola?",
        "response": "La mia arma"
    },
    {
        "question": "Cosa è tutto per uno e nulla per gli altri?",
        "response": "La mente"
    },
    {
        "question": "Qual è il colmo per un aspirapolvere?",
        "response": "Essere allergico alla polvere"
    },
    {
        "question": "Cos'è che se lo nomini, sparisce?",
        "response": "Il silenzio"
    },
    {
        "question": "Cosa ci serve per scrivere dormendo?",
        "response": "Essere svegli"
    },
    {
        "question": "Quale oggetto può avere una faccia senza corpo?",
        "response": "Una moneta"
    },
    {
        "question": "Alimenta la casa, Gabinetto con ghiaccio",
        "response": "Il frigorifero"
    },
    {
        "question": "Cosa hanno le donne tra le gambe?",
        "response": "Le ginocchia"
    },
    {
        "question": "Entra duro e secco e esce morbido e bagnato, cos'è?",
        "response": "Una gomma da masticare"
    },
    {
        "question": "Sono in tutto e in nulla, cosa sono?",
        "response": "La lettera d"
    },
    {
        "question": "Continui in rosso, ma ti fermi in verde. Cosa sono?",
        "response": "Un'anguria"
    },
    {
        "question": "Cos'è nero quando lo compri, rosso quando lo usi e grigio quando lo butti?",
        "response": "Il carbone"
    },
    {
        "question": "Cosa c'è davanti a te sempre ma che non puoi vedere?",
        "response": "Il futuro"
    },
    {
        "question": "Quale mese ha 28 giorni?",
        "response": "Tutti"
    },
    {
        "question": "Come può stare qualcuno senza dormire dieci giorni senza avere sonno?",
        "response": "Dormendo di notte"
    },
    {
        "question": "Con cosa riempiresti un barile affinché pesi il meno possibile?",
        "response": "Con buchi"
    },
    {
        "question": "Se durante una gara sorpassi chi è secondo, in quale posizione ti trovi?",
        "response": "Secondo"
    },
    {
        "question": "Dove il giovedì viene prima del mercoledì?",
        "response": "Nel dizionario"
    },
    {
        "question": "Cosa sale e scende ma rimane sempre nello stesso posto?",
        "response": "Le scale"
    },
    {
        "question": "Come chiamano un ascensore in Cina?",
        "response": "Premendo il pulsante"
    },
    {
        "question": "Cos'è la prima cosa che fa un elefante quando sorge il sole?",
        "response": "Ombra"
    },
    {
        "question": "Perché un Tirannosaurus Rex non può applaudire?",
        "response": "Perché si è estinto"
    },
    {
        "question": "Quale animale è sempre pieno?",
        "response": "La balena"
    },
    {
        "question": "Cosa è la prima cosa che facciamo tutti al risveglio?",
        "response": "Aprire gli occhi"
    },
    {
        "question": "Qual è il numero che se gli togli la metà, vale 0?",
        "response": "L'otto"
    },
    {
        "question": "Cosa ci serve per accendere una candela?",
        "response": "Che sia spenta"
    },
    {
        "question": "Qual è il paese dove finisce tutto?",
        "response": "Finlandia"
    },
    {
        "question": "La risposta a questa domanda è #######",
        "response": "#######"
    },
    {
        "question": "Qual è la fine di tutto?",
        "response": "La lettera o"
    },
    {
        "question": "Dove si trova una parete con un'altra parete?",
        "response": "Nell'angolo"
    },
    {
        "question": "Cosa ha molte parole, ma non parla mai?",
        "response": "Un libro"
    },
    {
        "question": "Cosa ti appartiene, ma gli altri lo usano più di te?",
        "response": "Il tuo nome"
    },
    {
        "question": "Quando una persona diventa frutta?",
        "response": "Quando aspetta"
    },
    {
        "question": "I genitori di José hanno tre figli: Luis, Raúl e... come si chiama il terzo?",
        "response": "José"
    },
    {
        "question": "Quale parola nel dizionario è scritta erroneamente?",
        "response": "Erroneamente"
    },
    {
        "question": "È umido dentro, con peli fuori. Comincia con C. Cos'è?",
        "response": "Una noce di cocco"
    },
    {
        "question": "David e Fabián stanno giocando a scacchi. Hanno giocato 5 partite, ma entrambi hanno vinto 3. Com'è possibile?",
        "response": "Perché giocano con più persone"
    },
    {
        "question": "Quanti 9 ci sono tra l'1 e il 100?",
        "response": "20"
    },
    {
        "question": "Sono due ventagli che non si fermano mai, ma quando dormi si fermano e stanno fermi",
        "response": "Le ciglia"
    },
    {
        "question": "Oro sembra, argento non è e chi non lo indovina è uno sciocco",
        "response": "Una banana"
    },
    {
        "question": "Cercio ben tondo a cui, se lo colpisci, saltano un po' di paura",
        "response": "Un tamburo"
    },
    {
        "question": "Un cavallo bianco entrò nel Mar Nero. Come è uscito?",
        "response": "È uscito bagnato"
    },
    {
        "question": "Se un treno elettrico va da nord a sud, da che parte uscirà il fumo?",
        "response": "È elettrico, non fa fumo"
    },
    {
       "question": "Ha 4 lettere, inizia con C e finisce con O ed è nella parte posteriore",
        "response": "Il gomito"
    },
    {
       "question": "Un aereo si schianta e muoiono tutti, proprio al confine tra Spagna e Portogallo. Dove portano i sopravvissuti?",
        "response": "Non ci sono sopravvissuti"
    },
    {
       "question": "Questa panchina è occupata da un padre e da un figlio, il padre si chiama Juan e il figlio te l'ho già detto",
        "response": "Esteban"
    },
    {
       "question": "Alcuni mesi hanno 31 giorni, altri solo 30. Quanti hanno 28 giorni?",
        "response": "Tutti"
    },
    {
       "question": "Non lo puoi vedere, ma non puoi vivere senza di esso. Cos'è?",
       "response": "L'aria"
    }
]
